# Transcript of Pepper&Carrot Episode 13 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 13: An tathadh-oidhche

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|5|False|Tha an t-àite seo cho càilear!
Peabar|6|False|Mòran taing airson a’ chuiridh, a Chostag!
Peabar|4|False|... a-riamh !
Peabar|1|True|Seo na saor-làithean ...
Peabar|2|True|... as fheàrr ...
Peabar|3|True|... a bh’ agam ...

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|1|True|Tha sibh làn di-beathte !
Costag|2|False|Tha mi ’n dòchas nach cuir an luchd-obrach agam cus eagail oirbh.
Peabar|11|False|Na gabh dragh, tha iad glè fhàilteachail is sinne cofhurtail aig an taigh seo.
Sidimi|13|False|... cho fìnealta ach seasgair !
Peabar|14|False|Tha sin fìor !
Sidimi|12|True|Tha an sgeadachadh drùiteach ...
Uilebheist|9|False|HuuuOoo ! ! !|nowhitespace
Uilebheist|10|False|Huuuu ! ! !|nowhitespace
Uilebheist|8|False|HaooOoo ! ! !|nowhitespace
Fuaim|7|False|strrrrrrrràc !|nowhitespace
Fuaim|6|False|Sleog !|nowhitespace
Fuaim|5|False|Sgailc !|nowhitespace
Fuaim|3|False|Tsssiii ! ! !|nowhitespace
Fuaim|4|False|Solas ! ! !|nowhitespace

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|2|True|... dhomhsa dheth, tha e cho ...
Sidimi|5|True|Bu mhiann leam fhìn fuireach ann an àite cho cofhurtail sin
Fuaim|7|False|Sgoilt ! ! !|nowhitespace
Fuaim|4|False|beum !|nowhitespace
Sidimi|8|False|... “Chan-e-seo-dòigh-bana-bhuidseach-cheart-an-Achd”
Peabar|9|True|Hà hà ! ...
Peabar|11|False|Chanadh na bana-ghoistidhean agam an dearbh rud!
Sidimi|12|False|An canadh gu dearbh ?
Costag|1|True|Tha sibh cho coibhneil seo a chur ’nam chuimhne ...
Costag|3|False|... "saoghalta" aig amannan...
Sidimi|6|False|ach ...
Peabar|10|True|Seo dleastanas an dualchais dhut ...

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Costag|2|False|Siuthadaibh a chlann-nighean, an cùm sibh ur n-aire air is sinne cha mhòr aig a’ chrìoch!
Peabar ⁊ Sidimi|1|False|Tì-hi-hi!
Peabar|3|True|Ò, na gabh dragh ... !
Peabar|5|False|... ’s cha do thòisich sinn fiù ’s air ...
Fuaim|6|False|FRuuuAoibh ! ! !|nowhitespace
Fuaim|9|False|Fffssss|nowhitespace
Sidimi|8|False|?!!
Costag|7|False|A PHEABAR ! !!
Peabar|4|True|Feumaidh tu aideachadh gu bheil an turas seo uabhasach furasta ...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Fuaim|6|False|B R A G ! !|nowhitespace
Sidimi|8|False|Obh OBH!
Costag|9|False|A-rithist !
Peabar|11|False|Leig às e ! Sa bhad !
Costag|1|False|...Mo chreach! Tha e ro anmoch! Tha ... tha i ...
Sidimi|2|False|O ch an Ò !!!|nowhitespace
Uilebheist|3|False|MUÀ HAHA HAHA !!!|nowhitespace
Sidimi|4|False|G RR ! ! !|nowhitespace
Costag|5|False|’S ann DAOR a bhios do cheannachd air !
Fuaim|7|False|GLIONG ! !|nowhitespace
Fuaim|13|False|B EU M ! !|nowhitespace
Fuaim|12|False|P AF ! !|nowhitespace
Peabar|10|True|A CHURRAIN!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|10|False|11/2015 – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Fuaim|1|False|Smug|nowhitespace
Peabar|4|True|Tha fhios a’m gun robh thu airson mo dhìon ...
Peabar|3|True|Fire faire, na cuir bèill ort!
Peabar|5|False|... ach cha robh feum air, bha sinn a’ cluich mas fhìor!
Curran|8|False|Grrrr
Sgrìobhte|6|False|Tùir ⁊ ainneamhagan
Sgrìobhte|2|False|A’ bhana-phrionnsa Costag
Neach-aithris|9|False|- Deireadh na sgeòil -
Sgrìobhte|7|False|Tùir ⁊ ainneamhagan

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 602 pàtran a thug taic dhan eapasod seo::
Urram|2|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd airson an ath-eapasod air
Urram|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Urram|4|False|Ceadachas : Creative Commons Attribution 4.0 Bun-tùs : ri fhaighinn air www.peppercarrot.com Bathar-bog : chaidh 100% dhen eapasod seo a tharraing le bathar-bog saor Krita 2.9.9, Inkscape 0.91 air Linux Mint 17
